
# Книги

## Политическая философия

| Книга | Статус |
| --- | --- |
| Фридрих Хайек "Использование знаний в обществе" | - |
| Фридрих Хайек "Судьбы либерализма в XX веке" | продаётся б/у в РФ |
| Фридрих Хайек "Частные деньги" | - |
| Милтон Фридмен, Фридрих Хайек "О свободе" | есть в РФ |
| Милтон Фридман "Капитализм и свобода" | есть в РФ |
| лорд Актон "Очерки становления свободы" | есть в РФ |
| Бенжамен Констан "Принципы политики" | - |
| Амартия Сен "Идея справедливости" | есть в РФ |
| Эванс-Притчард "Теория первобытной религии" | - |
| Джеймс Фрэзер "Задача для души" | - |
| Дэвид Фридман "Механизмы свободы: Пособие по радикальному капитализму" | есть в РФ |
| Федералист: Политические эссе Александра Гамильтона, Джеймса Мэдисона и Джона Джея | есть в РФ |
| Уолтер Блок "Овцы в волчьих шкурах: в защиту порицаемых" | - |
| Кристофер Хитченс "Бог не любовь: Как религия все отравляет" | - |
| Алан Сокал, Жан Брикмон "Интеллектуальные уловки. Критика современной философии постмодерна" | - |
| Энрико Коломбатто "Рынки, мораль и экономическая политика: новый подход к защите экономики свободного рынка" | - |
| Isabel Paterson "The God of the Machine" | - |
| Джон Мильтон "Ареопагитика" | - |
| Ричард Овертон "Стрела против всех тиранов" | - |
| Адам Фергюсон "Опыт истории гражданского общества" | - |
| Адам Смит "Теория нравственных чувств" | - |
| Томас Пейн "Здравый смысл" | - |
| Герберт Спенсер "Социальная статика" | Есть а РФ |
| Герберт Спенсер "Грядущее рабство" | - |
| Фредерик Бастиа "Грабёж по закону" | есть в рф |
| Альберт Джей Нок "Наш враг государство" | - |
| Генри Хазлитт "Экономика за один урок" | есть в рф |
| Мюррей Ротбард "Человек, экономика и государство" и др | - |
| Фрэнк Ходоров "Расцвет и упадок общества" | - |
| Франц Оппенгеймер "Государство" | - |
| Гуннар Мюрдаль "Американская дилемма" ENG | - |
| Дж.Гвартни и Р.Строуп "Азбука экономики" или "Экономика здравого смысла" | есть в рф |
| Баумоль и Блайндер "Экономикс: теория и политика" | - |
| Добрые инквизиторы. Власть против свободы мысли | есть в рф |
| Томас Соуэлл "Принципы экономики" | есть в рф |
| Жан Батист Сэй "Трактат политической экономии" | есть в рф |


## Мышление

| Книга | Статус |
| --- | --- |
| Канеман Д., Словик П., Тверски А. "Принятие решений в неопределенности. Правила и предубеждения" | - |
| Дайана Халперн "Психология критического мышления" | - |
| Дэниел Левитин "Путеводитель по лжи: Критическое мышление в эпоху постправды" | - |
| Эллиот Аронсон, Энтони Пратканис "Эпоха пропаганды. Современные технологии влияния и убеждения" | - |
| Чарлз Дахигг "Сила привычки" | Куплена, но застряла в РФ |
| М. Коул, С. Скрибнер "Культура и мышление" | Куплена, но застряла в РФ |
| Г.С. Альтшуллер "Крылья для Икара. Как решать изобретательские задачи " | Куплена, но застряла в РФ |
| Льюис Кэрролл "Логическая игра" | Куплена, но застряла в РФ |
| Манфред Шпицер "Антимозг. Цифровые технологии и мозг" | - |
| Торкель Клингберг "Перегруженный мозг. Информационный поток и пределы рабочей памяти" | - |
| Александр Никифоров "Логика" | - |
| Том Николс "Смерть экспертизы: как интернет убивает научные знания" | - |
| Бенджамин Тодд "80 000 часов" | - |
| Блоггер Бастре Бенсон, шпаргалка о когнитивных искажениях | - |
| Эдвард Глейзер Эксперимент по развитию критического мышления (?) | - |
| Брайан Маги "Поппер" (?) | - |
| Jonathan Baron "Thinking and Deciding" | - |
| - | - |

## Урбанизм

| Книга | Статус |
| --- | --- |
| Ян Гейл "Города для людей" | - |
| Кристофер Александер "Язык шаблонов. Города. Здания. Строительство" | - |
| - | - |


## Научпоп

| Книга | Статус |
| --- | --- |
| Мэтт Ридли "Эволюция всего" | - |
| Карл Поппер "Логика и рост научного знания" | Куплена, но застряла в РФ |
| Сейфе Чарльз "Ноль. Биография опасной идеи" | Куплена, но застряла в РФ |
| Тодд Роуз "Конец эпохи усреднённости" («The End of Average») | похоже не переведена |
| - | - |

## Художественная

| Книга | Статус |
| --- | --- |
| Хофштадтер Даглас "Гедель, Эшер, Бах. Эта бесконечная гирлянда" | Куплена, но застряла в РФ |
| Жак Бенуа-Мешен "Император Юлиан, или Опаленная мечта" | - |
| Курт Воннегут "Гаррисон Бержерон" | - |
| - | - |
